張建宗暗示短期內推健康碼

節錄

張建宗暗示短期內推健康碼

■張建宗指讓持證明內地港人免檢回港的研究進入最後階段。

【本報訊】政務司司長張建宗表示，政府正積極與內地及澳門商討健康碼機制，並透露當局研究讓持有相關證明的內地港人免檢疫回港，已進入最後階段，意味有關安排或於短期內推出。不過，中大前校長、現任中大醫學講座教授沈祖堯認為，疫苗及有效藥物面世前，政府必須守住關口。

相關新聞：與同鄉逛海港城 泰婦確診 IVE男家人感染 警查涉事酒吧有否聘黑工

張建宗昨在網誌指出，港府正積極與內地和澳門商討，讓持有武肺病毒核酸檢測陰性證明的人士，。。。。。。。。。。。

沈祖堯：有疫苗前須守關口

張建宗稱，近期疫情有所紓緩，但仍然反覆，呼籲市民繼續保持高度防疫意識，避免疫情再次在社區爆發，令過去兩個多月的努力付諸流水。

相關新聞：隔離時發病 尼泊爾婦傳親友

2003年沙士期間。。。。。。。。。，而且沙士的死亡率高，患者不會周圍走，傳播風險較小。

沈祖堯指，沙士抗疫只用了三個月，但形容今次疫情是疲倦及漫長的戰爭。沈續稱，大部份武漢肺炎患者病徵輕微、年輕患者死亡率低，認為在疫苗或有效藥物面世前，最有效的控制方法是隔離及預防，認為政府須多做檢測、守住關口。

其實仲有好多公公婆婆唔係用智能手機

唔down冇得出國旅行

張建宗有冇死屋企人 唔記得

有健康碼唔使疫苗

陳雲又中 一早屌人恐懼撚

否則好難一車車落來投票

mola mola

叫市民高度防疫但又比人落黎

我覺得到時應該麻撚煩
廢老又會屌
後生又唔會去做
最後變左ON9政策
不過其實係借D意合理化比支那人黎香港咋

有冇諗過down左都冇得出

係支那都無人理個健康碼，反而係要14日去過邊

咁咪岩囉，咁佢地就唔洗周圍走播毒啦
感染親大部分都係老野，成日話自己都咁大年紀唔驚死，口罩又唔帶好

又整埋啲健康鹿
除左去支那要用之外邊個會搞
仲要每個禮拜update一次

你老母咪恐懼感咪撚喺度二次對立啦根本從來冇人係恐懼撚係
成日亂咁標籤人
含撚啦社會毒瘤

第4波

有冇Down都好
出國旅行要問過黑警

大陸都零病人啦, 仲搞咩健康碼? 咁怕香港可以唔黎架

藍屍廢老

我有健康碼，我有做檢測

即係我好健康，唔洗戴口罩，唔洗洗手，唔會中武肺

見bno下年可以走,即刻屈bno有病
然後鎖住bno係醫院唔比人走
然後醫院唔夠位送bno去青山/再起多d醫院

出國移民都要問過黑警

唔係已公開秘密咩